## За нами следят (Python)
Сбер, тестовое задание. Сохранение посещенных ссылок с возможностью запрашивать статистику по сайтам.

**Важно:** query params from и to переименованы в from_time и to_time из-за резервации.

---
### Установка и запуск:
- git clone
- cp .env.example .env
- docker compose up -d --build

В файле `.env.example` содержится базовая конфигурация приложения. После старта контентера оно будет доступно по адресу: `http://127.0.0.1:3000`

Swagger API доступна по адресу: `http://127.0.0.1:3000/docs`

---
На правах автора позволю себе пару комментариев, что и почему я использую и, что можно было бы сделать иначе.

### Почему?
- FastAPI — быстро, лаконично и удобно;
- Postgres — наиболее уместный кандидат среди реляционок;
- Psycopg2 — самый легкий и простой драйвер для работы с БД, без лишних обвязок и слоев;
- Сервис не использует ORM т.к. это лишний оверхед для подобного микро-сервиса.

### Что можно сделать иначе или в будущем?
- Использовать Clickhouse, возможно в качестве дополнения для расширенной статистики;
- Использовать очередь и батчинг (amqp, celery..) т.к. процесс сохранения с ростом нагрузки, размера БД и т.п. может быть усложнен;
- Добавление миграций;
- Нормальные тесты. Текущий вариант накидан сходу, ибо я не стал тратить время на то, как корректнее замокать БД;
- Реконнект для БД, с этим драйвером первый раз работал, не хотел тратить время на имплементацию.